\chapterimage{fang}
\chaptertext{\textsc{Liu Hui} publia en 263  \textit{Jiu Zhang Suan Shu}, encore
  appelé \textit{Les  neuf chapitres sur  l'art mathématique} qui  regrouper les
  travaux des mathématiciens chinois des dix siècles précédents.
  Le  chapitre 8  se  nomme  \textit{Fang Cheng}  qu'on  peut  traduire par  \og
  tableaux rectangulaires\fg{}.  La méthode décrite  est exactement ce  que nous
  appelons en  Occident la  méthode de  \textit{Gau\ss} qui  est pourtant  né au
  moins 2000
  ans après sa découverte en Chine.\\
  Ce chapitre  est technique et assez  court mais permettra d'assoir  un minimum
  vos compétences en calcul ;)
} 

\chapter{Résolution de systèmes}



\section{Fangcheng}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "PolyECS2020_21"
%%% End:
